<p align="center"><a href="https://laravel.com" target="_blank"><img src="https://raw.githubusercontent.com/laravel/art/master/logo-lockup/5%20SVG/2%20CMYK/1%20Full%20Color/laravel-logolockup-cmyk-red.svg" width="400"></a></p>

<p align="center">
<a href="https://travis-ci.org/laravel/framework"><img src="https://travis-ci.org/laravel/framework.svg" alt="Build Status"></a>
<a href="https://packagist.org/packages/laravel/framework"><img src="https://img.shields.io/packagist/dt/laravel/framework" alt="Total Downloads"></a>
<a href="https://packagist.org/packages/laravel/framework"><img src="https://img.shields.io/packagist/v/laravel/framework" alt="Latest Stable Version"></a>
<a href="https://packagist.org/packages/laravel/framework"><img src="https://img.shields.io/packagist/l/laravel/framework" alt="License"></a>
</p>

## Cara Instalasi

- Clone Project.
- Install Dependensi dengan menggunakan perintah 'composer install'.
- Setup Environment dengan membuat file .env lalu copy isi dari .env.example
- Masukan semua pengaturan yang diperlukan.
- Lalu masukan perintah 'php artisan optimize clear'.
- Jika APP_KEY belum ada gunakan perintah 'php artisan key:generate'.
- Running aplikasi di lokal development dengan masukan perintah 'php artisan key:generate'.


## License

The Laravel framework is open-sourced software licensed under the [MIT license](https://opensource.org/licenses/MIT).
